\subsection{6. Bố cục quyển báo cáo}

\indent\indent Quyển báo cáo được tổ chức thành ba phần chính: Phần giới thiệu, Phần nội dung và Phần kết luận. Kèm theo đó là danh mục Tài liệu tham khảo liệt kê các công trình khoa học, tài liệu học thuật được sử dụng làm cơ sở lý thuyết cho toàn bộ nghiên cứu. Bố cục chi tiết của báo cáo được trình bày như sau:\vspace{-0.1cm}

\begin{itemize}[label={--}, itemsep=1pt]
    \item \textbf{Phần giới thiệu:} Khái quát hóa bối cảnh nghiên cứu, đặt vấn đề, điểm qua các công trình nghiên cứu liên quan, từ đó xác định mục tiêu, đối tượng, phạm vi và phương pháp nghiên cứu được áp dụng trong đề tài.
    \item \textbf{Phần nội dung:} Đây là phần cốt lõi của báo cáo, được chia thành ba chương:\vspace{-0.1cm} 
    \begin{itemize}[label={+}, itemsep=1pt]
        \item \textbf{Chương 1 -- Mô tả bài toán:} Phân tích chi tiết bài toán phát hiện tài khoản Sybil, đồng thời cung cấp nền tảng kiến thức chuyên sâu và giới thiệu các công cụ, nền tảng được sử dụng trong quá trình thực hiện.
        \item \textbf{Chương 2 -- Thiết kế và cài đặt giải pháp:} Trình bày chi tiết về quy trình hoạt động của hệ thống và kiến trúc tổng thể của các mô hình. Chương này cũng mô tả phương pháp thu thập, tiền xử lý dữ liệu và cách thức xây dựng cấu trúc đồ thị đa tầng.
        \item \textbf{Chương 3 -- Kiểm thử và đánh giá:} Phân tích các kết quả thực nghiệm của các tổ hợp mô hình, so sánh và đánh giá hiệu năng dựa trên các thước đo chuẩn xác. Đồng thời, chương này giới thiệu giao diện ứng dụng thực tiễn của sản phẩm.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Phần kết luận:} Tổng hợp và đánh giá lại những kết quả đã đạt được so với mục tiêu ban đầu, chỉ ra những điểm còn hạn chế của mô hình và đề xuất các hướng nghiên cứu, phát triển mở rộng trong tương lai.
    \item \textbf{Tài liệu tham khảo:} Liệt kê các nguồn tài liệu, sách, bài báo khoa học và các báo cáo kỹ thuật đã được trích dẫn trong suốt quá trình nghiên cứu.
\end{itemize}