\subsection{1. Đặt vấn đề}

\indent\indent Trong kỷ nguyên Web3, sự trỗi dậy của các giao thức mạng xã hội phi tập trung như Lens Protocol đã mở ra một chương mới cho quyền sở hữu dữ liệu và khả năng tương tác không cần tín thác. Khác với các nền tảng tập trung truyền thống, hệ sinh thái mạng xã hội phi tập trung cho phép người dùng thực hiện các hoạt động kinh tế và xã hội đồng thời thông qua các thực thể số như tài khoản NFT, bài đăng hay hành vi thu thập dữ liệu. Tuy nhiên, tính mở và cơ chế khuyến khích kinh tế của Web3 cũng trở thành mục tiêu của các cuộc tấn công giả mạo Sybil. Việc một cá nhân hoặc tổ chức tạo lập hàng loạt tài khoản ảo nhằm thao túng thuật toán quản trị, trục lợi từ các chương trình tặng thưởng mã thông báo hay làm sai lệch chỉ số uy tín đang trở thành một thách thức nghiêm trọng, đe dọa đến tính bền vững của toàn bộ hệ sinh thái.\vspace{0.3cm}

Đặc điểm cốt lõi của dữ liệu trên mạng xã hội phi tập trung là tính đa quan hệ và sự phụ thuộc lẫn nhau giữa các thực thể trên chuỗi khối. Một tài khoản giả mạo hiện đại không chỉ đơn thuần sao chép thông tin hồ sơ mà còn xây dựng các mạng lưới tương tác phức tạp để ngụy trang hành vi. Mỗi thực thể trong mạng lưới này tồn tại dưới dạng một tập hợp các đặc trưng đa chiều: từ dữ liệu tĩnh như tên người dùng và tiểu sử, dữ liệu hành vi xã hội như theo dõi và tương tác, đến các đặc trưng tài chính đặc thù như phí gas, quyền đồng sở hữu và lịch sử giao dịch. Những hạn chế của các phương pháp phân loại truyền thống như mạng nơ-ron đa tầng hay mạng nơ-ron tích chập là chỉ tập trung vào các đặc trưng độc lập, từ đó bỏ sót các cấu trúc liên kết ẩn và sự tương đồng về hành vi trong không gian đồ thị siêu đặc.\vspace{0.3cm}

Trước những thách thức trên, nghiên cứu này đề xuất phương pháp phát hiện tài khoản Sybil thông qua quy trình học biểu diễn đồ thị đa tầng kết hợp mạng nơ-ron đồ thị (GNN). Đề tài xây dựng một cấu trúc đồ thị bốn tầng nhằm khai thác triệt để các mối quan hệ từ cấp độ nhận diện đến các ràng buộc tài chính giữa các ví sở hữu. Bằng cách ứng dụng bộ mã hóa tự động đồ thị (GAE) trong giai đoạn học không giám sát, mô hình có khả năng nén và trích xuất những đặc trưng nhúng mang tính đại diện cao trong bối cảnh thiếu hụt nhãn dữ liệu thực tế.\vspace{0.3cm}

Điểm đột phá của nghiên cứu nằm ở việc thực hiện thực nghiệm so sánh giữa các kiến trúc đồ thị tiên tiến như PNA và mô hình phân lớp tách rời. Việc kết hợp khả năng tổng hợp thông tin đa dạng của kiến trúc PNA cùng tính ổn định của các mô hình học máy truyền thống trong không gian nhúng hứa hẹn sẽ mang lại hiệu quả phân lớp vượt trội, khắc phục hiện tượng sụp đổ thông tin do quá trình làm mịn quá mức trên các đồ thị Web3 quy mô lớn. Kết quả của nghiên cứu không chỉ đóng góp về mặt thuật toán mà còn cung cấp một công cụ hữu hiệu trong việc bảo vệ tính minh bạch và an toàn cho các nền tảng mạng xã hội phi tập trung thế hệ mới.