\subsection{5. Phương pháp nghiên cứu}

\indent\indent Để giải quyết bài toán phát hiện tài khoản Sybil trên mạng xã hội phi tập trung, đề tài áp dụng cách tiếp cận kết hợp giữa nghiên cứu lý thuyết để xây dựng cơ sở khoa học, phương pháp thực nghiệm và phân tích định lượng để kiểm chứng hiệu quả của hệ thống. Cụ thể như sau:\vspace{-0.1cm}
\begin{itemize}[label={--}, itemsep=1pt]
    \item \textbf{Phương pháp nghiên cứu lý thuyết:} Tìm hiểu và tổng hợp tài liệu kỹ thuật trích xuất đặc trưng ngôn ngữ (Sentence-BERT), lý thuyết Mạng nơ-ron đồ thị, các kiến trúc GNN, bộ tự mã hóa đồ thị tự động, thuật toán phân cụm K-Means, và các phương pháp học máy truyền thống. Xây dựng cơ sở khoa học cho việc thiết kế đồ thị đa tầng nhận thức ràng buộc (CMG), kiến trúc các mô hình GNN, Decoupled GNN-ML và hệ thống luật chuyên gia.
    \item \textbf{Phương pháp thực nghiệm và phân tích định lượng:} Xây dựng, huấn luyện và đánh giá đối chứng các tổ hợp mô hình trên 3 phạm vi dữ liệu thực tế có quy mô tăng dần (tuần, tháng, quý). Sử dụng các thang đo tiêu chuẩn cho bài toán phân lớp đa nhãn mất cân bằng (nhấn mạnh vào Macro F1-Score, Accuracy và ROC-AUC) để đối sánh kết quả.
\end{itemize}

\textbf{Tóm tắt quy trình thực hiện:} Quy trình nghiên cứu bắt đầu từ việc trích xuất và tiền xử lý dữ liệu trực tiếp từ nền tảng Lens Protocol, khai phá đặc trưng ngữ nghĩa và thống kê hành vi để tạo ra không gian biểu diễn 396 chiều. Dựa trên dữ liệu này, một \textbf{đồ thị đa tầng nhận thức ràng buộc} với 4 lớp chuyên biệt (Theo dõi, Tương tác, Tương đồng và Đồng sở hữu) được xây dựng. Tiếp đó, hệ thống thực hiện học biểu diễn không giám sát bằng GAE kết hợp GATv2, phân cụm bằng thuật toán K-Means, và áp dụng hệ thống luật chuyên gia để gán nhãn rủi ro giả lập. Trọng tâm của quy trình là thực hiện đánh giá loại trừ, so sánh hiệu năng giữa kiến trúc GNN cơ sở và kiến trúc GNN kết hợp học máy truyền thống nhằm tối ưu hóa ranh giới phân loại. Cuối cùng, giải pháp tối ưu nhất được đóng gói thành một hệ thống tích hợp trên nền tảng Web.