\subsection{2. Những nghiên cứu liên quan}

\indent\indent Những năm gần đây, việc nhận diện và ngăn chặn các tài khoản giả mạo (Sybil) trên mạng xã hội đang chứng kiến sự chuyển dịch mạnh mẽ từ các kỹ thuật khai thác đặc trưng tĩnh sang các phương pháp phân tích cấu trúc mạng lưới. Trong bài khảo sát toàn diện về các kỹ thuật phòng thủ Sybil, Al-Qurishi và cộng sự \cite{alqurishi2017sybil} đã phân loại các phương pháp tiếp cận thành hai nhóm chính: dựa trên đặc trưng hành vi và dựa trên đồ thị xã hội (Graph-based). Mặc dù các thuật toán đồ thị truyền thống như SybilRank hay SybilGuard đã thể hiện hiệu quả nhất định trong môi trường Web2, chúng thường dựa trên giả định rằng các tài khoản giả mạo khó có thể thiết lập số lượng lớn kết nối với người dùng thật. Giả định này không còn chính xác trong hệ sinh thái Web3, nơi các kẻ tấn công sử dụng mã lệnh tự động (scripts) để dễ dàng tạo ra hàng nghìn kết nối chéo nhằm trục lợi từ các chương trình tặng thưởng mã thông báo (Airdrop).\vspace{0.3cm}

Để giải quyết bài toán biểu diễn dữ liệu mạng lưới phức tạp, hướng tiếp cận dựa trên Mạng nơ-ron đồ thị (GNN) đang trở thành tiêu chuẩn mới. Zhang và cộng sự \cite{zhang2019graph} đã chỉ ra khả năng vượt trội của Mạng tích chập đồ thị (GCN) trong việc học các biểu diễn nút (Node embeddings) thông qua cơ chế truyền tin (Message Passing). Tuy nhiên, GCN thường gặp khó khăn với hiện tượng làm mịn quá mức (Over-smoothing) trên các đồ thị có mật độ cạnh dày đặc. Khắc phục điểm yếu này, Veličković và cộng sự \cite{velickovic2017graph} đã đề xuất kiến trúc Mạng chú ý đồ thị (GAT), cho phép mô hình tự động học và gán trọng số khác nhau cho từng láng giềng. Mới đây nhất, Heeb và cộng sự \cite{heeb2024sybil} đã ứng dụng thành công GAT vào bài toán phát hiện Sybil, minh chứng cho sức mạnh của cơ chế chú ý (Attention) trong việc định tuyến các tín hiệu dị thường.\vspace{0.3cm}

Mặc dù GNN mang lại hiệu năng cao, thách thức cốt lõi trong bối cảnh Web3 là sự thiếu hụt nghiêm trọng dữ liệu nhãn thực tế (Ground-truth labels). Đa phần các nghiên cứu phân loại nút hiện tại đều giả định một môi trường học có giám sát (Supervised Learning). Để lấp đầy khoảng trống này, các phương pháp học không giám sát bắt đầu được chú ý. Kipf và Welling \cite{kipf2016variational} đã giới thiệu Bộ mã hóa tự động đồ thị biến thiên (VGAE), mở ra tiềm năng trích xuất các đặc trưng nhúng mà không cần sự can thiệp của nhãn. Tương tự, Zhao và cộng sự \cite{zhao2022graph} khẳng định việc sử dụng GNN không giám sát là một giải pháp khả thi và mạnh mẽ cho bài toán phát hiện dị thường cấp độ đồ thị.\vspace{0.3cm}

Một vấn đề cấp thiết khác là tính minh bạch và khả năng giải thích (Explainability) của các mô hình hộp đen. Trong khi các công cụ như GNNExplainer \cite{ying2019gnnexplainer} cung cấp khả năng diễn giải cho GNN, chúng thường yêu cầu chi phí tính toán khổng lồ và khó tích hợp vào các hệ thống thời gian thực. Hơn nữa, việc khai thác triệt để các đặc trưng của cạnh (Edge features) --- như trọng số về nguồn gốc tài chính hay quyền đồng sở hữu ví --- vẫn chưa được các mô hình GNN tiêu chuẩn xử lý một cách tối ưu, dù Gong và Cheng \cite{gong2019exploiting} đã nhấn mạnh tầm quan trọng của chúng trong việc nâng cao độ biểu diễn đồ thị.\vspace{0.3cm}

Tóm lại, từ các phân tích trên, có thể thấy khoảng trống nghiên cứu hiện tại nằm ở ba điểm chính: (1) Sự thiếu hụt một quy trình tự động (Pipeline) khép kín để giải quyết bài toán thiếu nhãn trong môi trường Web3; (2) Các mô hình GNN hiện hành chưa tận dụng tối đa các "ràng buộc" tài chính đặc thù của đồ thị SocialFi; và (3) Sự đánh đổi giữa hiệu năng của mô hình học sâu và khả năng diễn giải nguyên nhân rủi ro cho các nhà quản trị. Đây chính là động lực để đề xuất hệ thống \textbf{SybilSignal}, tích hợp đồ thị đa tầng nhận thức ràng buộc, cơ chế tự gán nhãn, và kiến trúc phân lớp tách rời (Decoupled ML) nhằm tối ưu hóa cả độ chính xác lẫn tính minh bạch.